習近平前岳父柯華逝世 不見習送花圈

中國著名外交家柯華周二（1日）在北京與世長辭，享年103歲。柯華最為人所知的是在中國駐英大使任內全程參與中英有關香港問題的談判，以及幼女柯玲玲是國家主席習近平的前妻。

據內地獨立記者高瑜在Twitter發布的照片顯示，柯華離世後，習近平的母親齊心和胞弟習遠平都有送花圈致哀，而習遠平稱柯華為「叔叔」。

柯華育有3個女兒，生於1951年的幼女柯玲玲是習近平的前妻。柯玲玲與習近平在1979年結婚，3年後和平離婚，二人並無生兒育女。